# ନ ical ତିକ ସମସ୍ୟାଗୁଡିକ |

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"ଏହି କମ୍ପାନୀକୁ ସମର୍ଥନ କରନ୍ତୁ ନାହିଁ ଯାହା ନ ics ତିକତା ଶୂନ୍ୟ ଅଟେ |"

"ଆପଣଙ୍କ କମ୍ପାନୀ ବିଶ୍ୱାସଯୋଗ୍ୟ ନୁହେଁ | ଆପଣ DMCA ବାଧ୍ୟତାମୂଳକ କରିବାକୁ ଦାବି କରନ୍ତି କିନ୍ତୁ ତାହା ନକରିବା ପାଇଁ ଅନେକ ମକଦ୍ଦମା ଅଛି |"

"ଯେଉଁମାନେ କେବଳ ସେମାନଙ୍କର ନ ics ତିକତା ଉପରେ ପ୍ରଶ୍ନ କରନ୍ତି ସେମାନେ କେବଳ ସେନ୍ସର କରନ୍ତି |"

"ମୁଁ ଅନୁମାନ କରୁଛି ସତ୍ୟଟି ଅସୁବିଧାଜନକ ଏବଂ ଜନସାଧାରଣଙ୍କ ଦୃଷ୍ଟିରୁ ଭଲ ଲୁକ୍କାୟିତ |"  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ଲୋକମାନଙ୍କୁ ସ୍ପାମ୍ କରେ |
</summary>


କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ଅଣ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କୁ ସ୍ପାମ୍ ଇମେଲ ପଠାଉଛି |

- ଯେଉଁ ଗ୍ରାହକମାନେ ଚୟନ କରିଛନ୍ତି ସେମାନଙ୍କୁ କେବଳ ଇମେଲ ପଠାନ୍ତୁ |
- ଯେତେବେଳେ ଉପଭୋକ୍ତା “ବନ୍ଦ” କୁହନ୍ତି, ତାପରେ ଇମେଲ୍ ପଠାଇବା ବନ୍ଦ କରନ୍ତୁ |

ଏହା ସରଳ ଅଟେ | କିନ୍ତୁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଧ୍ୟାନ ଦେଉନାହିଁ |
କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ କହିଛନ୍ତି ଯେ ସେମାନଙ୍କ ସେବା ବ୍ୟବହାର କରିବା ଦ୍ୱାରା ସମସ୍ତ ସ୍ପାମର୍ କିମ୍ବା ଆକ୍ରମଣକାରୀଙ୍କୁ ଅଟକାଯାଇପାରିବ |
କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍କୁ ସକ୍ରିୟ ନକରି ଆମେ କିପରି କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍କୁ ବନ୍ଦ କରିପାରିବା?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ଉପଯୋଗକର୍ତ୍ତାଙ୍କ ସମୀକ୍ଷା ଅପସାରଣ କରନ୍ତୁ |
</summary>


କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସେନ୍ସର ନକାରାତ୍ମକ ସମୀକ୍ଷା |
ଯଦି ଆପଣ ଟ୍ୱିଟରରେ ଆଣ୍ଟି-କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ ଟେକ୍ସଟ୍ ପୋଷ୍ଟ କରନ୍ତି, ତେବେ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ କର୍ମଚାରୀଙ୍କ ଠାରୁ “ନା, ଏହା ନୁହେଁ” ବାର୍ତ୍ତା ପାଇବା ପାଇଁ ଏକ ସୁଯୋଗ ଅଛି |
ଯଦି ଆପଣ କ review ଣସି ସମୀକ୍ଷା ସାଇଟରେ ଏକ ନକାରାତ୍ମକ ସମୀକ୍ଷା ପୋଷ୍ଟ କରନ୍ତି, ସେମାନେ ଏହାକୁ ସେନ୍ସର କରିବାକୁ ଚେଷ୍ଟା କରିବେ |


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ଉପଭୋକ୍ତାଙ୍କର ବ୍ୟକ୍ତିଗତ ସୂଚନା ଅଂଶୀଦାର କରନ୍ତୁ |
</summary>


କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାରରେ ଏକ ବଡ଼ ଧରଣର ହଇରାଣ ସମସ୍ୟା ରହିଛି |
କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ଯେଉଁମାନେ ହୋଷ୍ଟ୍ ସାଇଟ୍ ବିଷୟରେ ଅଭିଯୋଗ କରନ୍ତି ସେମାନଙ୍କ ବ୍ୟକ୍ତିଗତ ସୂଚନା ଅଂଶୀଦାର କରନ୍ତି |
ସେମାନେ ବେଳେବେଳେ ତୁମର ପ୍ରକୃତ ID ପ୍ରଦାନ କରିବାକୁ କୁହନ୍ତି |
ଯଦି ଆପଣ ହଇରାଣ ହରକତ, ଆକ୍ରମଣ, ସ୍ୱେଟ୍ କିମ୍ବା ହତ୍ୟା କରିବାକୁ ଚାହୁଁନାହାଁନ୍ତି, ତେବେ ଆପଣ କ୍ଲାଉଡ୍ଫ୍ଲେଡ୍ ୱେବସାଇଟଠାରୁ ଦୂରରେ ରୁହନ୍ତୁ |


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ପରୋପକାରୀ ଅବଦାନର କର୍ପୋରେଟ୍ ଅନୁରୋଧ |
</summary>


କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଦାନକାରୀ ଅବଦାନ ପାଇଁ ପଚାରୁଛି |
ଏହା ଅତ୍ୟନ୍ତ ଆଶ୍ଚର୍ଯ୍ୟଜନକ ଯେ ଏକ ଆମେରିକୀୟ ନିଗମ ଅଣ-ଲାଭକାରୀ ସଂସ୍ଥା ସହିତ ଦାନ ମାଗିବ ଯାହାର ଉତ୍ତମ କାରଣ ଅଛି |
ଯଦି ଆପଣ ଲୋକଙ୍କୁ ଅବରୋଧ କରିବାକୁ କିମ୍ବା ଅନ୍ୟ ଲୋକଙ୍କ ସମୟ ନଷ୍ଟ କରିବାକୁ ପସନ୍ଦ କରନ୍ତି, ଆପଣ ହୁଏତ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ କର୍ମଚାରୀଙ୍କ ପାଇଁ କିଛି ପିଜା ଅର୍ଡର କରିବାକୁ ଚାହିଁପାରନ୍ତି |


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ସମାପ୍ତ ସାଇଟଗୁଡିକ |
</summary>


ଯଦି ତୁମର ସାଇଟ୍ ହଠାତ୍ ତଳକୁ ଯାଏ ତେବେ ତୁମେ କ’ଣ କରିବ?
କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କ ବିନ୍ୟାସ ବିଲୋପ କରୁଛି କିମ୍ବା କ warning ଣସି ଚେତାବନୀ ବିନା ସେବା ବନ୍ଦ କରୁଛି, ଚୁପଚାପ୍ |
ଆମେ ଆପଣଙ୍କୁ ଭଲ ପ୍ରଦାନକାରୀ ଖୋଜିବାକୁ ପରାମର୍ଶ ଦେଉଛୁ |

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ବ୍ରାଉଜର୍ ବିକ୍ରେତା ଭେଦଭାବ |
</summary>


କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଫାୟାରଫକ୍ସ ବ୍ୟବହାର କରୁଥିବା ଲୋକଙ୍କୁ ଅଗ୍ରାଧିକାର ଭିତ୍ତିରେ ଟୋର ଉପରେ ଅଣ-ଟୋର-ବ୍ରାଉଜରର ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କୁ ଶତ୍ରୁ ଚିକିତ୍ସା ପ୍ରଦାନ କରିଥାଏ |
ଅଣ-ଜାଭାସ୍କ୍ରିପ୍ଟ କାର୍ଯ୍ୟକାରୀ କରିବାକୁ ସଠିକ୍ ଭାବରେ ମନା କରୁଥିବା ଟୋର ଉପଭୋକ୍ତାମାନେ ମଧ୍ୟ ଶତ୍ରୁ ଚିକିତ୍ସା ଗ୍ରହଣ କରନ୍ତି |
ଏହି ପ୍ରବେଶ ଅସମାନତା ହେଉଛି ଏକ ନେଟୱାର୍କ ନିରପେକ୍ଷତାର ଅପବ୍ୟବହାର ଏବଂ କ୍ଷମତାର ଅପବ୍ୟବହାର |

![](../image/browdifftbcx.gif)

- ବାମ: ଟୋର ବ୍ରାଉଜର, ଡାହାଣ: କ୍ରୋମ୍ | ସମାନ IP ଠିକଣା

![](../image/browserdiff.jpg)

- ବାମ: ଟୋର ବ୍ରାଉଜର ଜାଭାସ୍କ୍ରିପ୍ଟ ଅକ୍ଷମ, କୁକି ସକ୍ଷମ |
- ଡାହାଣ: କ୍ରୋମ୍ ଜାଭାସ୍କ୍ରିପ୍ଟ ସକ୍ଷମ, କୁକି ଅକ୍ଷମ |

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- ଟୋର (କ୍ଲିନେଟ୍ ଆଇପି) ବିନା କ୍ୟୁଟ୍ ବ୍ରାଉଜର (ଛୋଟ ବ୍ରାଉଜର୍) |

| ***ବ୍ରାଉଜର୍*** | ***ଚିକିତ୍ସା ପ୍ରବେଶ*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (ଜାଭାସ୍କ୍ରିପ୍ଟ ସକ୍ଷମ ହୋଇଛି |) | ପ୍ରବେଶ ଅନୁମତି ପ୍ରାପ୍ତ | |
| Firefox (ଜାଭାସ୍କ୍ରିପ୍ଟ ସକ୍ଷମ ହୋଇଛି |) | ପ୍ରବେଶ ଖରାପ ହୋଇଛି | |
| Chromium (ଜାଭାସ୍କ୍ରିପ୍ଟ ସକ୍ଷମ ହୋଇଛି |) | ପ୍ରବେଶ ଖରାପ ହୋଇଛି | |
| Chromium or Firefox (ଜାଭାସ୍କ୍ରିପ୍ଟ ଅକ୍ଷମ ହୋଇଛି |) | ପ୍ରବେଶ ନିଷେଧ |
| Chromium or Firefox (କୁକି ଅକ୍ଷମ ହୋଇଛି |) | ପ୍ରବେଶ ନିଷେଧ |
| QuteBrowser | ପ୍ରବେଶ ନିଷେଧ |
| lynx | ପ୍ରବେଶ ନିଷେଧ |
| w3m | ପ୍ରବେଶ ନିଷେଧ |
| wget | ପ୍ରବେଶ ନିଷେଧ |


ସହଜ ଚ୍ୟାଲେଞ୍ଜର ସମାଧାନ ପାଇଁ କାହିଁକି ଅଡିଓ ବଟନ୍ ବ୍ୟବହାର କରୁନାହାଁନ୍ତି?

ହଁ, ସେଠାରେ ଏକ ଅଡିଓ ବଟନ୍ ଅଛି, କିନ୍ତୁ ଏହା ସର୍ବଦା ଟୋର ଉପରେ କାମ କରେ ନାହିଁ |
ଯେତେବେଳେ ଆପଣ ଏହାକୁ କ୍ଲିକ୍ କରିବେ ସେତେବେଳେ ଆପଣ ଏହି ବାର୍ତ୍ତା ପାଇବେ |:

```
ପରେ ପୁନର୍ବାର ଚେଷ୍ଟା କରନ୍ତୁ |
ଆପଣଙ୍କର କମ୍ପ୍ୟୁଟର କିମ୍ବା ନେଟୱାର୍କ ସ୍ୱୟଂଚାଳିତ ପ୍ରଶ୍ନ ପଠାଇପାରେ |
ଆମର ଉପଭୋକ୍ତାମାନଙ୍କୁ ସୁରକ୍ଷା ଦେବା ପାଇଁ, ଆମେ ବର୍ତ୍ତମାନ ଆପଣଙ୍କର ଅନୁରୋଧ ପ୍ରକ୍ରିୟାକରଣ କରିପାରିବୁ ନାହିଁ |
ଅଧିକ ବିବରଣୀ ପାଇଁ ଆମର ସହାୟତା ପୃଷ୍ଠା ପରିଦର୍ଶନ କରନ୍ତୁ |
```

</details>

---

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ଭୋଟର ଦମନ
</summary>


ଆମେରିକାର ରାଜ୍ୟଗୁଡିକର ଭୋଟରମାନେ ନିଜ ବାସସ୍ଥାନରେ ଥିବା ରାଜ୍ୟ ସଚିବଙ୍କ ୱେବସାଇଟ୍ ମାଧ୍ୟମରେ ଶେଷରେ ଭୋଟ୍ ଦେବାକୁ ପଞ୍ଜିକରଣ କରନ୍ତି |
ରିପବ୍ଲିକାନ୍ ନିୟନ୍ତ୍ରିତ ରାଜ୍ୟ ସଚିବ କାର୍ଯ୍ୟାଳୟଗୁଡ଼ିକ କ୍ଲାଉଡ୍ଫ୍ଲେର୍ ମାଧ୍ୟମରେ ରାଜ୍ୟ ସଚିବଙ୍କ ୱେବସାଇଟ୍ ପ୍ରକ୍ସି କରି ଭୋଟର ଦମନ କାର୍ଯ୍ୟରେ ନିୟୋଜିତ ଅଛନ୍ତି।
କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାରର ଟୋର ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କ ପ୍ରତି ଶତ୍ରୁ ବ୍ୟବହାର, ଏହାର କେନ୍ଦ୍ରୀଭୂତ ବିଶ୍ global ସ୍ତରୀୟ ନୀରିକ୍ଷଣ ପଏଣ୍ଟ ଭାବରେ ଏହାର MITM ସ୍ଥିତି ଏବଂ ଏହାର କ୍ଷତିକାରକ ଭୂମିକା ଆଶା କରୁଥିବା ଭୋଟରଙ୍କୁ ପଞ୍ଜୀକରଣ କରିବାକୁ ଅନିଚ୍ଛା ପ୍ରକାଶ କରେ |
ବିଶେଷ ଭାବରେ ଉଦାରବାଦୀମାନେ ଗୋପନୀୟତା ଗ୍ରହଣ କରିବାକୁ ପ୍ରବୃତ୍ତି କରନ୍ତି |
ଭୋଟର ପଞ୍ଜୀକରଣ ଫର୍ମଗୁଡିକ ଜଣେ ଭୋଟରଙ୍କ ରାଜନ political ତିକ ଆଭିମୁଖ୍ୟ, ବ୍ୟକ୍ତିଗତ ଶାରୀରିକ ଠିକଣା, ସାମାଜିକ ସୁରକ୍ଷା ନମ୍ବର, ଏବଂ ଜନ୍ମ ତାରିଖ ବିଷୟରେ ସମ୍ବେଦନଶୀଳ ସୂଚନା ସଂଗ୍ରହ କରିଥାଏ |
ଅଧିକାଂଶ ରାଜ୍ୟ କେବଳ ସେହି ସୂଚନାର ଏକ ସବ୍ସେଟ୍ ସାର୍ବଜନୀନ ଭାବରେ ଉପଲବ୍ଧ କରନ୍ତି, କିନ୍ତୁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ସେହି ସମସ୍ତ ତଥ୍ୟ ଦେଖେ ଯେତେବେଳେ କେହି ଭୋଟ୍ ଦେବାକୁ ପଞ୍ଜିକରଣ କରନ୍ତି |

ଧ୍ୟାନ ଦିଅନ୍ତୁ ଯେ କାଗଜ ପଞ୍ଜିକରଣ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେର୍ କୁ ଅତିକ୍ରମ କରେ ନାହିଁ କାରଣ ରାଜ୍ୟ ଡାଟା ଏଣ୍ଟ୍ରି କର୍ମଚାରୀଙ୍କ ସଚିବ ଡାଟା ପ୍ରବେଶ କରିବା ପାଇଁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ୱେବସାଇଟ୍ ବ୍ୟବହାର କରିବେ |

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- ଭୋଟ୍ ସଂଗ୍ରହ ଏବଂ କାର୍ଯ୍ୟାନୁଷ୍ଠାନ ପାଇଁ Change.org ଏକ ପ୍ରସିଦ୍ଧ ୱେବସାଇଟ୍ |
“ସବୁ ଜାଗାରେ ଲୋକମାନେ ଅଭିଯାନ ଆରମ୍ଭ କରୁଛନ୍ତି, ସମର୍ଥକମାନଙ୍କୁ ଏକତ୍ରିତ କରୁଛନ୍ତି ଏବଂ ସମାଧାନ ପାଇଁ ନିଷ୍ପତ୍ତି ନେଉଥିବା ଲୋକଙ୍କ ସହିତ କାମ କରୁଛନ୍ତି |”
ଦୁର୍ଭାଗ୍ୟବଶତ।, କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାରର ଆକ୍ରମଣାତ୍ମକ ଫିଲ୍ଟର୍ ଯୋଗୁଁ ଅନେକ ଲୋକ change.org ଆଦ view ଦେଖିପାରିବେ ନାହିଁ |
ସେମାନଙ୍କୁ ଏକ ଗଣତାନ୍ତ୍ରିକ ପ୍ରକ୍ରିୟାରୁ ବାଦ ଦେଇ ଏହି ଆବେଦନପତ୍ରରେ ଦସ୍ତଖତ କରିବାକୁ ସେମାନଙ୍କୁ ଅବରୋଧ କରାଯାଇଛି।
ଅନ୍ୟ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେରେଡ୍ ପ୍ଲାଟଫର୍ମ ବ୍ୟବହାର କରିବା ଯେପରିକି OpenPetition ସମସ୍ୟାର ସମାଧାନ କରିବାରେ ସାହାଯ୍ୟ କରେ |

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାରର "ଆଥେନିଆନ୍ ପ୍ରୋଜେକ୍ଟ" ରାଜ୍ୟ ତଥା ସ୍ଥାନୀୟ ନିର୍ବାଚନ ୱେବସାଇଟକୁ ମାଗଣା ଉଦ୍ୟୋଗ ସ୍ତରୀୟ ସୁରକ୍ଷା ପ୍ରଦାନ କରିଥାଏ |
ସେମାନେ କହିଛନ୍ତି ଯେ ସେମାନଙ୍କର ନିର୍ବାଚନମଣ୍ଡଳୀ ନିର୍ବାଚନ ସୂଚନା ଏବଂ ଭୋଟର ପଞ୍ଜିକରଣ କରିପାରିବେ କିନ୍ତୁ ଏହା ଏକ ମିଥ୍ୟା କାରଣ ଅନେକ ଲୋକ ଆଦ the ସାଇଟ୍ ବ୍ରାଉଜ୍ କରିପାରିବେ ନାହିଁ।

</details>

---

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ଉପଯୋଗକର୍ତ୍ତାଙ୍କ ପସନ୍ଦକୁ ଅଣଦେଖା |
</summary>


ଯଦି ତୁମେ କିଛି ଅପ୍ଟ-ଆଉଟ୍ କର, ତୁମେ ଆଶା କର ଯେ ତୁମେ ଏହା ବିଷୟରେ କ email ଣସି ଇମେଲ୍ ପାଇବ ନାହିଁ |
କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଉପଭୋକ୍ତାଙ୍କ ପସନ୍ଦକୁ ଅଣଦେଖା କରେ ଏବଂ ଗ୍ରାହକଙ୍କ ବିନା ଅନୁମତିରେ ତୃତୀୟ-ପକ୍ଷ ନିଗମ ସହିତ ତଥ୍ୟ ଅଂଶୀଦାର କରେ |
ଯଦି ଆପଣ ସେମାନଙ୍କର ମାଗଣା ଯୋଜନା ବ୍ୟବହାର କରୁଛନ୍ତି, ସେମାନେ ବେଳେବେଳେ ଆପଣଙ୍କୁ ମାସିକ ସବସ୍କ୍ରିପସନ୍ କିଣିବାକୁ କହି ଇମେଲ ପଠାନ୍ତି |

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ବ୍ୟବହାରକାରୀଙ୍କ ତଥ୍ୟ ବିଲୋପ କରିବା ବିଷୟରେ ମିଛ
</summary>


ଏହି ଏକ୍ସ-କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଗ୍ରାହକଙ୍କ ବ୍ଲଗ୍ ଅନୁଯାୟୀ, କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଖାତା ବିଲୋପ କରିବାକୁ ମିଛ କହୁଛି।
ଆଜିକାଲି, ତୁମେ ତୁମର ଆକାଉଣ୍ଟ ବନ୍ଦ କିମ୍ବା ଅପସାରଣ କରିବା ପରେ ଅନେକ କମ୍ପାନୀ ତୁମର ତଥ୍ୟ ରଖନ୍ତି |
ଅଧିକାଂଶ ଭଲ କମ୍ପାନୀ ସେମାନଙ୍କ ଗୋପନୀୟତା ନୀତିରେ ଏହା ବିଷୟରେ ଉଲ୍ଲେଖ କରନ୍ତି |
କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍? ନା।

```
2019-08-05 କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ମୋତେ ନିଶ୍ଚିତକରଣ ପଠାଇଲେ ଯେ ସେମାନେ ମୋ ଖାତା ଅପସାରଣ କରିବେ |
2019-10-02 ମୁଁ କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେୟାରରୁ ଏକ ଇମେଲ୍ ପାଇଲି କାରଣ ମୁଁ ଜଣେ ଗ୍ରାହକ ଅଟେ |
```

କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ "ଅପସାରଣ" ଶବ୍ଦ ବିଷୟରେ ଜାଣି ନଥିଲା |
ଯଦି ଏହା ପ୍ରକୃତରେ ଅପସାରିତ ହୋଇଛି, ତେବେ ଏହି ପୂର୍ବତନ ଗ୍ରାହକ କାହିଁକି ଏକ ଇମେଲ୍ ପାଇଲେ?
ସେ ଏହା ମଧ୍ୟ କହିଛନ୍ତି ଯେ କ୍ଲାଉଡଫ୍ଲେୟାରର ଗୋପନୀୟତା ନୀତି ଏହା ବିଷୟରେ ଉଲ୍ଲେଖ କରେ ନାହିଁ।

```
ସେମାନଙ୍କର ନୂତନ ଗୋପନୀୟତା ନୀତି ଏକ ବର୍ଷ ପାଇଁ ତଥ୍ୟ ରଖିବା ବିଷୟରେ କ mention ଣସି ଉଲ୍ଲେଖ କରେ ନାହିଁ |
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

ଯଦି ସେମାନଙ୍କର ଗୋପନୀୟତା ନୀତି ଏକ LIE ତେବେ ଆପଣ କିପରି କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲେର୍ ଉପରେ ବିଶ୍ୱାସ କରିପାରିବେ?

</details>

---

<details>
<summary>ମୋତେ କ୍ଲିକ୍ କର |

## ଆପଣଙ୍କର ବ୍ୟକ୍ତିଗତ ସୂଚନା ରଖନ୍ତୁ |
</summary>


କ୍ଲାଉଡ୍ ଫ୍ଲାର୍ ଆକାଉଣ୍ଟ୍ ଡିଲିଟ୍ କରିବା କଠିନ ସ୍ତର ଅଟେ |

```
"ଆକାଉଣ୍ଟ୍" ବର୍ଗ ବ୍ୟବହାର କରି ଏକ ସମର୍ଥନ ଟିକେଟ୍ ଦାଖଲ କରନ୍ତୁ,
ଏବଂ ବାର୍ତ୍ତା ଶରୀରରେ ଖାତା ବିଲୋପ ପାଇଁ ଅନୁରୋଧ |
ବିଲୋପ ପାଇଁ ଅନୁରୋଧ କରିବା ପୂର୍ବରୁ ଆପଣଙ୍କ ଆକାଉଣ୍ଟରେ କ no ଣସି ଡୋମେନ୍ କିମ୍ବା କ୍ରେଡିଟ୍ କାର୍ଡ ସଂଲଗ୍ନ ହେବା ଜରୁରୀ ନୁହେଁ |
```

ଆପଣ ଏହି ନିଶ୍ଚିତକରଣ ଇମେଲ୍ ଗ୍ରହଣ କରିବେ |

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"ଆମେ ଆପଣଙ୍କର ବିଲୋପ ଅନୁରୋଧ ପ୍ରକ୍ରିୟା କରିବା ଆରମ୍ଭ କରିଛୁ" କିନ୍ତୁ "ଆମେ ଆପଣଙ୍କର ବ୍ୟକ୍ତିଗତ ସୂଚନା ଗଚ୍ଛିତ ରଖିବା ଜାରି ରଖିବୁ" |

ଆପଣ ଏହାକୁ "ବିଶ୍ୱାସ" କରିପାରିବେ କି?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## ଦୟାକରି ପରବର୍ତ୍ତୀ ପୃଷ୍ଠାକୁ ଜାରି ରଖନ୍ତୁ |:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](or.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
